Karel Läst perremees kaebab Kuddina walla meeste Kusta Päll ja Jaan Wipper peale, need olla enni Ninnase laata sel aastal temma aidast lukku lõhkumise läbbi ärrawarrastanud:2 wenne meeste kuube, hallid			20 rubla		2. meeste pallito, sinine hallikas						
20. - 					2 naeste sinnist palitod			16. -		1 naeste kassuk			8. - 		1 paar püksa			3. - 		1 uus pinschak			3. -		1 meeste west			1 1/2 - 		1 willased püksid			1 1/2 - 		1 naeste undruk (poolwillane)			3. -		1 paar poolsaapaid			2.40 -		2 meeste särkid			2. -		1 meeste wöö			1.10 - 		1 meeste kindad, kärpiklised			 - 30.		
Wargusest polle keddagi kätte saanud agga Paul Päll Kuddinalt on temmale Kuddina 2. kohtumehhe kuuldes neid mehhi wargaiks üllesse annud.
Kusta Päll Kuddinalt, pobbul, ütleb kaebduse peale, et temma sest wargusest keddagi ei tea, ei mälleta ka sedda ennam suggugi, kus temma teisipäewa ööse wasta kolmapäewa enni Ninnasi laata on olnud.
/: jääb polele:/
Liso Läst tunnistab, et Paul Päll olla Kuddina metsawahhi sauna juures temma wasta räkinud kudda Kusta Päll, Jaan Wipper ja Jaan Päll olla selle kraami warrastanud, ja olnud Kusta Päll hobbune 
Peale warguse hommiko nähnud tunnistaja metsawahhi sauna juures hobbuse jälgi ja öölnud temma wasta Paul Pälli emma, et Kusta ja Jaan Päll käinud lähhedal tallo perremehhe juures Wahdowerres ja olnud kuub märg.
Karel Elisaar Kuddinalt tunnistab kohtu ees, et Liso Läst olla temmale sest asjast räkinud, agga mitte Paul Päll
/: jääb polele:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "
